\documentclass[times,specification,annotation]{itmo-student-thesis}

%% Опции пакета:
%% - specification - если есть, генерируется задание, иначе не генерируется
%% - annotation - если есть, генерируется аннотация, иначе не генерируется
%% - times - делает все шрифтом Times New Roman, собирается с помощью xelatex
%% - languages={...} - устанавливает перечень используемых языков. По умолчанию это {english,russian}.
%%                     Последний из языков определяет текст основного документа.

%% Делает запятую в формулах более интеллектуальной, например:
%% $1,5x$ будет читаться как полтора икса, а не один запятая пять иксов.
%% Однако если написать $1, 5x$, то все будет как прежде.
\usepackage{icomma}

%% Один из пакетов, позволяющий делать таблицы на всю ширину текста.
\usepackage{tabularx}

%% Данные пакеты необязательны к использованию в бакалаврских/магистерских
%% Они нужны для иллюстративных целей
%% Начало
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}

\input{tex-src/bibliography}

\begin{document}

\studygroup{M3439}
\title{Распознавание новообразований по КТ изображениям легких}
\author{Крючков Максим Игоревич}{Крючков М.И.}
\supervisor{Фильченков Андрей Александрович}{Фильченков А.А.}{к.ф-м.н.}{Научный сотрудник Университета ИТМО}
\publishyear{2020}
%% Дата выдачи задания. Можно не указывать, тогда надо будет заполнить от руки.
\startdate{01}{сентября}{2019}
%% Срок сдачи студентом работы. Можно не указывать, тогда надо будет заполнить от руки.
\finishdate{31}{мая}{2020}
%% Дата защиты. Можно не указывать, тогда надо будет заполнить от руки.
\defencedate{15}{июня}{2020}

\addconsultant{Ханжина Н.Е.}{инженер ФИТиП}

\secretary{Павлова О.Н.}

%% Задание
%%% Техническое задание и исходные данные к работе
\technicalspec{Требуется разработать методы и программные средства автоматического распознавания новообразований в легких на изображениях компьютерной томографии.}

%%% Содержание выпускной квалификационной работы (перечень подлежащих разработке вопросов)
\plannedcontents{Описание предметной области и существующих решений задачи. Описание предложенных моделей решения задач локализации, сегментации и аугментации. Описание сложностей, возникших при решении задач. Описание экспериметальных результатов тестирования полученных моделей и сравнение с существующими решениями}

%%% Исходные материалы и пособия 

%%% Цель исследования
\researchaim{Разработка методы и программнык средства автоматического распознавания новообразований в легких на изображениях компьютерной томографии.}

%%% Задачи, решаемые в ВКР
\researchtargets{\begin{enumerate}
    \item Сегментация двухмерных изображений для определения маски, соответствующей опухоли;
    \item Локализация трехмерного учатска, содержащего новообразование, на трехмерном изображении;
    \item Аугментация данных с трехмерными изображениями КТ легких.
\end{enumerate}}

%%% Использование современных пакетов компьютерных программ и технологий
\addadvancedsoftware{Tensorflow}
% \addadvancedsoftware{Google Colaboratory}

%%% Краткая характеристика полученных результатов 
\researchsummary{Были получены отрицательные результаты решения первой задачи. Задача аугментация была успешно решена и улучшено качество модели локализации посредством обучения на аугментированном датасете}

%%% Гранты, полученные при выполнении работы 

%%% Наличие публикаций и выступлений на конференциях по теме выпускной работы
\researchpublications{По теме этой работы я ничего не публиковал.
\begin{refsection}
\printannobibliography
\end{refsection}
}

%% Эта команда генерирует титульный лист и аннотацию.
\maketitle{Бакалавр}

%% Оглавление
\tableofcontents

%% Макрос для введения. Совместим со старым стилевиком.
\startprefacepage

\input{tex-src/introduction}

%% Начало содержательной части.

\input{tex-src/relatedworks}

\input{tex-src/2d-segmentation}

\input{tex-src/2d-results}

\input{tex-src/3d-detection}

\input{tex-src/3d-results}

\input{tex-src/conclusion}

\printmainbibliography

\appendix

\input{tex-src/application-A.tex}

\end{document}